Все курсы
События
OTUS
Студентам
B2B
Преподавателям
UserPartName
Курс переработан
Продвинутые ML приемы для практикующих Data Scientists, желающих повысить свой профессиональный уровень до Middle+ 26 апреля
Advanced
5 месяцев
Онлайн
Вт/Пт 20:00 Мск
Пройдите короткий тест, который проверяет ваше знание пререквизитов, а именно математики и питона, которые понадобятся вам на курсе
Общение с преподавателями на вебинарах, переписки в закрытом телеграм-чате, развёрнутые ответы при проверке домашних заданий
Данный модуль посвящен продвинутым методам работы с временными рядами.
Мы разберём различные способы генерации признаков из временных рядов, а также две важные задачи, которые можно решать с таким типом данных: кластеризацию и сегментацию.
Тема 1: Извлечение признаков. Fourier и Wavelet transformation, Automatic Feature generation - tsfresh Тема 2: Unsupervised подходы: Кластеризация временных рядов
Тема 3: Unsupervised подходы: Сегментация временных рядов
Тема 4: Прогнозирование временных рядов
Тема 5: Поиск аномалий во временных рядах
В этом модуле мы будем работать с различными типами рекомендательных систем. Рассмотрим случаи явного (explicit) и неявного (implicit) фидбека, а также крайне важную для рекомендаций задачу ранжирования - learning to rank.
Также мы научимся работать с одной из самых популярных питоновских библиотек для рекомендательных систем.
Тема 1: Рекомендательные системы на практике
Тема 2: Проблема холодного старта. Метод поиска ближайших соседей
Тема 3: SVD и ALS алгоритмы
Тема 4: Практическое занятие по рекомендательным системам. Двухуровневая модель
Тема 5: Обзор нейросетевых моделей
В этом модуле мы познакомимся с очень важным и полезным направлением работы с данными (и не только) - байесовским обучением.
В отличие от привычных нам моделей, где мы зачастую получаем точечную оценку коэффициентов и точечные же предсказания, в байесовской парадигме мы будем работать с целыми вероятностными распределениями и получать гораздо более мощные инструменты для работы с вероятностями.
Мы подробно изучим теоретическую основу байесовских методов, включая способы получения оценок распределений при помощи сэмплирования, разберём байесовский подход к АB-тестированию, а также обобщенные линейные модели (GLM), способные решать задачи регрессии и классификации.
Тема 1: Введение в вероятностное моделирование, апостериорные оценки, сэмплирование
Тема 2: Markov Chain Monte-Carlo (MCMC), Metropolis–Hastings
Тема 3: Байесовское АB-тестирование
Тема 4: Generalized linear model (GLM) - байесовские регрессии, вывод апостериорных оценок коэффициентов
Тема 5: Практическое занятие по GLM
Тема 6: Практическое занятие по логит-регрессии
Тема 7: Байесовская сеть доверия: практическое занятие
Обучение с подкреплением (RL) - одно из очень перспективных направлений машинного обучения, которое находит всё больше применений на практике.
Мы начнём с изучения теоретических основ RL, рассмотрим способ проведения АБ-тестов с использованием многоруких бандитов, а также разберём самые популярные алгоритмы: Markov Decision Process, Value Iteration, Policy Iteration, Temporal Difference, SARSA и Q-learning.
При этом большой упор делается на практическое применение этих методов для решения реальных задач.
Тема 1: Введение в обучение с подкреплением
Тема 2: Multi-armed bandits для оптимизации AB-тестирования, от теории - сразу в бой
Тема 3: Практическое занятие: Multi-armed bandits в ecommerce: search оптимизация
Тема 4: Markov Decision Process, Value function, Bellman equation
Тема 5: Value iteration, Policy iteration
Тема 6: Monte Carlo Methods
Тема 7: Temporal Difference (TD) и Q-learning
Тема 8: SARSA и Практическое занятие: финансовый кейс TD и Q-learning
Тема 9: Deep Q-Network (DQN) алгоритм
Тема 10: Deep Policy Gradient (PG) алгоритм
Тема 11: Actor-Critic алгоритм
Модуль полностью посвящен внедрению ML-проектов в прод. Мы подробно разберём сериализацию моделей, создание API и контейнеризацию в Docker и Kubernetes.
Тема 1: Production Code проекта на примере задачи классификации/регрессии, Virtual environments, dependency management, pypi/gemfury
Тема 2: REST-архитектура: Flask API
Тема 3: Docker: Структура, применение, деплой
Тема 4: Сети и Docker compose
Тема 5: Практическое занятие по работе в проде: деплой докера в Yandex Cloud
Тема 6: Колоночные БД и объектные хранилища
Тема 7: Версионирование данных. DVC
Тема 8: Воспроизводимость и версионирование. MLFlow
В этом модуле мы научимся грамотно структурировать код production ML-проекта с использованием виртуальных оболочек и менеджеров зависимостей.
Также мы познакомимся с продвинутыми методами оптимизации кода и новыми способами кодирования категориальных переменных.
Мы научимся работать с самыми популярными библиотеками для AutoML, поймём их преимущества и недостатки, а также области применения на практике.
Тема 1: Практическое занятие - Оптимизация кода, parallelization, multiprocessing, ускорение pandas, Modin для Pandas
Тема 2: Advanced Data Preprocessing. Categorical Encodings
Тема 3: Featuretools - а вы что, за меня и признаки придумывать будете?
Тема 4: H2O и TPOT - а вы что, за меня и модели строить будете?
Тема 5: Поиск нечетких дублей
Тема 6: Практическое занятие - Построение end-to-end пайплайнов и сериализация моделей
Заключительный месяц курса посвящен проектной работе. Свой проект — это то, над чем интересно поработать слушателю. То, что можно создать на основе знаний, полученных на курсе. При этом не обязательно закончить его за месяц. В процессе написания по проекту можно получить консультации преподавателей. Тема 1: Выбор темы проекта
Тема 2: Предзащита проектных работ №1
Тема 3: Предзащита проектный работ №2
Тема 4: Защита проектных работ
Мы стремимся, чтобы студенты выбирали темы выпускных проектов сами, а не работали по шаблонным заготовкам. Поэтому все выпускные проекты на курсе это ценные исследования для ML. О выпускных проектах наших студентов рассказывают на собеседованиях и даже пишут статьи. Вот некоторые из них:
Мария Тихонова
PhD Computer Science, Senior Data Scientist
SberDevices, ВШЭ
Андрей Канашов
Senior Data Scientist
BestDoctor
Виталий Сидоренко
Senior Data Scientist
Магнит
Раиль Сулейманов
Machine Learning Engineer
Garage IT
Максим Бекетов
Аспирант
ФКН ВШЭ
Александр Брут-Бруляко
DS инженер (к.э.н.)
Сбер GigaLegal
Алексей Кисляков
(д.э.н., к.т.н.) преподаватель/ученый-исследователь
Российская академия народного хозяйства и государственной службы при Президенте РФ (Владимирский филиал)
Вероника Иванова
Data Scientist
Домклик
Дмитрий Гайнуллин
Machine Learning Engineer
AIC
Игорь Стурейко
(к.ф.-м.н.) Teamlead, главный инженер
НИИгазэкономика
Павел Саликов
Senior Data Scientist
Сбер
Петр Емельянов
CEO
Bloomtech LLC
Эксперты-практики делятся опытом, разбирают кейсы студентов и дают развернутый фидбэк на домашние задания
Бесплатный открытый вебинар - онлайн-занятие с преподавателем курса. На открытом вебинаре можно посмотреть, как проходит обучение, а ещё узнать что-то ценное по интересующей теме. На занятии слушатели могут задавать ведущему вопросы.
Олег Николаев
Екатерина Самойлова
Сергей Паршин
Татьяна Коренькова
Павел Подстрешный
Андрей Шитов
Mark Mzhachikh
Владислав Лещинский
IGOR GARAEV
Сергей Новожилов
OTUS осуществляет лицензированную образовательную деятельность. В конце прохождения курса вы получите сертификат OTUS.
Стоимость в рассрочку